---
title: "序文"
period: "紀元前21'810年以前"
description: "Wheel of Heavenは、地球上の生命がいわゆるエロヒムと呼ばれる異星人文明によって知的に設計されたという仮説を探求する知識ベースです。"
excerpt: "Wheel of Heavenは、地球上の生命がいわゆるエロヒムと呼ばれる異星人文明によって知的に設計されたという仮説を探求する知識ベースです。"
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: ["saurian-experiments.png"]
menu:
  intro:
    parent: "timeline"
weight: 204
toc: true
---

タイムラインは約22,000年前、すなわち摩羯宮の時代の門戸の直前から始まります。摩羯宮の時代に先立つのは、前の大年の水瓶宮の時代です。摩羯宮の世界時代、つまり最初の歳差の大月を始める前に、それに先立つ出来事を調査する価値があります。それが何だったのかを説明するために、アメリカ映画業界の古典、ジュラシックパークからインスピレーションを得ることができます。

## 傲慢、あるいは勇敢？

あなたはスティーブン・スピルバーグによる古典的な映画シリーズ、ジュラシックパークを観たことがありますか？[^1] 私たちは、映画の設定とフィクションの設定を、宇宙の探検家、惑星のテラフォーマー、生命の創造者たちの旅の出発点として使用します。最初の映画では、裕福で成功した起業家ジョン・ハモンドと彼の優秀な科学者チームが、クローニングと遺伝子工学を使って恐竜を生き返らせることを紹介します。映画では、化石化していない琥珀に閉じ込められた古代の蚊がまだ一部の爬虫類の血を部分的に保持しており、これがDNA抽出の基礎となります。DNAを補完するために、推測的なプロセスを通じてカエルのDNAでギャップが埋められます。これにより、科学者たちは長い間絶滅していた恐竜を再生し、それを中米の島のテーマパークで世界中からの訪問者に披露します。

しかし、恐竜が自由になり混乱を引き起こすと、物事はうまくいかなくなりますが、主要キャラクターたちは困難に立ち向かい、映画の最後に救出チームによって救出されます。このパターンはシリーズ全体で続きます。この映画シリーズは、マイケル・クライトンの1990年の同名の小説に触発された科学的進歩と人間の傲慢に対する懐疑的な視点で知られています。

ここでの接続点は、ヤハウェがラエルに明らかにしたことに基づく[Wheel of Heaven の仮説]({{< relref "intro/at-a-glance/the-hypothesis.md" >}})によれば、摩羯宮の時代の開始時に起こったことは、ジュラシックパークのページから直接取られたかのようなものであるということです。このシナリオでは、ビジョナリーな科学者のグループが遺伝子工学を通じて新しく、潜在的に危険な種を作り出し、それが最終的には災厄の結果をもたらし、彼らの研究を危険にさらす。

[^1]: ジュラシックパークはスティーブン・スピルバーグが監督した映画ですが、実際にはマイケル・クライトンの同名の小説に基づいています。この本は1990年に初めて出版され、遺伝子操作で作られた恐竜が生息するテーマパークの物語を描いています。本は遺伝子工学の倫理的および科学的な含意、および自然と遊ぶ危険性を探求しています。映画版の「ジュラシックパーク」は1993年に公開され、大成功を収めました。この映画は小説の物語を広く伝え、多くの人々に遺伝子操作で作られた恐竜の概念を紹介しました。ジュラシックパークの映画版は小説といくつかの点で異なりますが、本のテーマに忠実であり、多くの同じ倫理的および科学的な問題を探求しています。詳しくはこちらを参照してください：[ジュラシックパーク（小説）| Wikipedia](https://en.wikipedia.org/wiki/Jurassic_Park_(novel))

{{< figure src="images/saurian-experiments.png" caption="図1 - 遺伝子実験の失敗" >}}

## 昔々

明らかに、ジュラシックパークはフィクションであり、最近、絶滅した種または新しい生命種を合成したというニュースで研究機関が取り上げられることはありません。今から話すことになる出来事は、全く異なる日と時代に位置付けられるべきです。

前章で指摘したように、[仮説]({{< relref "intro/at-a-glance/the-hypothesis.md" >}})で、我々は、ラエリアン教の三冊の創設書が示す物語を、正典として認識しています[^2]。これらの本は、神々と誤解されてきた永遠の者たちの評議会の首代表である[ヤハウェ]({{< relref "wiki/encyclopedia/yahweh.md" >}})と、フランス人との一連の出会いを記録したものです。この評議会の永遠の者たちは、我々が一般的に[エロヒム]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohim.md" >}})と記憶している宇宙文明の政府機関として最も適しています。このフランス人は、地球の大使としての役割を指すラエルという名前を与えられ、新たな宗教運動である[ラエリアン教]({{< relref "wiki/encyclopedia/raelism.md" >}})[^3]を形成しました。新設された運動の主な目標の一つは、ヤハウェによって委託されたメッセージを保管、翻訳し、受け入れる耳に伝えることです。これらのメッセージの中で、ヤハウェは神の概念を神秘化し、宗教の意味を改訂し、聖書の創世記の創造物語を詳細に再話します。

その一つの再話の中で、ヤハウェは地球への彼らの到着の開始を位置付けるための重要な時間的手がかりを与えます。

> 約22,000年前、あなたたちの創造に先立ち、我々は地球に到着しました。[^4]

[^2]: ラエリアン運動の創設書は、彼らの指導者であるラエル（本名：クロード・ヴォリロン）によって書かれた三冊の本で構成されています。それらは「地球の使者たち」（1974年）、「終わりの書」（1975年）、「宇宙の人間の永遠の生命」（2003年）です。

[^3]: ラエリアン教は、1970年代にラエルによって創設された新興宗教です。この宗教は、地球上の生命が宇宙から来た科学者たちによって創造され、これらの科学者が聖書で言及される「神」であると主張します。ラエリアン教は、自己の開発、愛、個々の自由、そして全ての生命の尊重を強調します。

[^4]: 「地球の使者たち」、P.133、15章「過去からの一日」より抜粋。

## 遥かなる星にて

ラエルとヤハウェとの出会いで記録された物語の大部分は、聖書の解釈についての解説です。ヤハウェはエクゼゲティカルな方法[^5]で、創世記[^6]の間に何が起こったのかを思い起こします。しかし、彼が聖書の節を解説し始める前に、彼は[創世記]({{< relref "wiki/encyclopedia/genesis.md" >}})で説明された出来事の序章を設けます。その序章は、私たちをジュラシックパークに戻します。

エロヒムの物語は明らかに地球から始まるものではありません。彼らは別の星、[エロヒムの母星]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohimian-home-planet.md" >}})から来たのです。ヤハウェは、創世記の出来事に先立って何があったのか、そしてそれらがどのようにして創世記の出来事につながったのかを思い出し始めます：

> 非常に昔、私たちの遠い星にて、私たちが間もなく到達するであろう技術的で科学的な知識のレベルに達していました。我々の科学者たちは、試験管内で生命細胞という原始的で胚性のある生命形態を創造し始めました。みんながこれに興奮していました。
>
> 科学者たちは技術を改良し、奇妙な小動物を作り始めましたが、政府は公衆の意見の圧力下で、彼らが怪物を作り出し、それが社会に危険をもたらすのではないかとの恐れから、科学者たちに実験を停止するよう命じました。事実、これらの動物の一つが逃げ出し、何人かの人々を殺しました。 [...]

ジュラシックパークの伝説との類似性は驚くべきものです。約24,000年前、遥かなる星、エロヒムの母星で、その住民たちは、[人工的な遺伝子合成デノヴォ]({{< relref "wiki/encyclopedia/synthetic-biology.md#artifical-gene-synthesis" >}})[^7]が可能な文明を発展させることに成功しました。これらの遺伝子工学の進歩は、新たな生命形態を合成的に設計するように彼らを導きました。最終的には、合成生命工学という研究の分野は、これらの合成的に創造された動物が逃げ出し、多くの人々を殺すという運命的な事故に終わりました。

我々は、実験的な研究に対して、少しでも進歩した、発展した我々と同じような文明がどのように反応するかを想像しなければなりません。特に、そのような研究が不快で、異議あり、そして何よりも危険であると考えている人々の間で声を上げている懸念を考慮すると、その研究プロジェクトが公になった場合、おそらく同じくらいの批判と政治化を引き起こすでしょう。ジュラシックパークのフランチャイズの人気は、どのように議論が進展するかについての示唆的な指標です。

そのフランチャイズは、絶滅した種を遺伝子工学を用いて再生することによる神を演じる危険性を探求しています。例えば、最初のジュラシックパーク映画では、イアン・マルコム博士が遺伝子工学の危険性と、遺伝子改変された生物を作り出し、それが可能性として世界を混乱に陥れるリスクについて警告しています。彼は、公園の創造の背後にある科学者たちが恐竜を創造することができるかどうかについての考えに夢中になって、彼らがそうすべきかどうかを考えることを止めてしまったと主張しています。

フランチャイズの後続の映画でも、予測不可能で危険な行動を持つハイブリッド恐竜の開発など、遺伝子工学の結果をさらに探求しています。これらのテーマを通じて、ジュラシックパークのフランチャイズは科学が破壊的な目的に使われる可能性を批判し、責任ある科学的研究と開発の重要性を強調しています。

これらの_monsters_が自由になった後、何が起こったのでしょうか？ヤハウェによって語られた序章の第二部分は、以下の文で終わります：

> [...] 当時、惑星間や銀河間の探検も進歩していたので、科学者たちは自分たちの実験を続けるための必要な条件をほとんど見つけることができる遠い星へ出発することを決めました。

これは再び私たちをジュラシックパークの伝説に戻します。ジュラシックパークの映画の第四作、ジュラシック・ワールド（2015年）では、主要キャラクターのクレア・ディアリングが、恐竜テーマパークと同じくらい利益が出る可能性のある宇宙プログラムの可能性を示唆しています[^8]。この映画はフィクションですが、この詳細は興味深いものです。脚本家は、映画で描かれているような進んだ社会では、遺伝子工学と宇宙旅行が同時に発展する可能性があると示唆しています。

明らかに、この同時性はエロヒムの文明にとって実現したものでした。我々自身の科学技術の進歩のペースを考えると、生命を合成することが可能な遺伝子工学の洗練された状態と、惑星間および星間の宇宙旅行能力が文明の進歩の観点から同時に発生するということは、想像しすぎではないと言えます[^9]。また、宇宙旅行の時代に入ったばかりの我々のような文明が、資源やエネルギーの不足を完全に克服しているわけではないと考えるのは合理的です。そのような文明は、問題解決の技術と研究に富んでいて繁栄しているはずですが、それはまた、クレジットシステムを通じて進歩を奨励し、促進する可能性もあります。つまり、遺伝子工学と宇宙旅行は、宇宙旅行の手段を作り出し、新しい生命を一から創造する技術的な飛躍を達成したばかりの文明にとって、非常に有益で、大いに奨励される産業や研究分野であると言えるのです。

エロヒムが新たな星に到達すると、彼らは新たな計画を立てました。新たな星を設立し、新たな生命を創造しようという計画です。次に、エロヒムは地球の創造を始めます。

## 地球へ

序章はそこで終わるわけではありません。遺伝子実験が論争となり、その結果、エロヒムの母星でそれらが中止された後、宇宙探検は新たな惑星間、星間の境界へと進みました。彼らにはまったく新しい可能性が広がりました。

先述の節の直後、ヤハウェは続けて我々と彼らとを結びつけることを追加します：

> 彼らはあなたが住んでいる地球を選びました。

生命が存在しない地球、しかし素材が豊富な地球は、彼らが求めていた境界を証明しました。だが、誰が彼らでしょうか？「彼ら」とは、エロヒム文明の中で自分たちの母星近くで長距離を旅し、以前は未踏で未知の領域とされていた境界を押し広げる勇気のある者たちを指します。しかし、具体的にはこれらの勇敢な者たちは誰であったのでしょうか？ラエリアン・カノンはこの問いに部分的な答えを提供しています。しかし、この段階では、それがどのような動機でそんなに長い距離を移動しようとしたのか、より深く理解するために、我々は推測してみましょう。これらの推測は、これらの事象がどのような条件で進行したのかをよりよく理解するためのものです。

[^5]: エクセゲーシス（exegesis）の実践は、宗教文を批判的に解説または解釈することを意味します。簡単に言えば、エクセゲーシスは、聖典の節の本来の意図された意味を探る過程を指します。これはまさにラエリアン教の基礎作品で説明されているようなヤハウェが行っていることです。ヤハウェは聖書の節を解説し、これらの節をどのように理解すべきかを説明します。
[^6]: ヘブライ語のトーラーでの聖書の創世記はベレーシート（בְּרֵאשִׁית）と呼ばれ、文字通りにはヘブライ語で「初めに」という意味になります。これは、ヘブライ語の聖書では、書籍は冒頭語で名付けられているからです。ヘブライ聖書の最初の書籍の最初の言葉はベレーシート（"初めに..."）。詳細は[冒頭語](https://en.wikipedia.org/wiki/Incipit)を参照してください。
[^7]: De novo遺伝子合成は、DNA配列を人工的にゼロから作り出すプロセスで、既存のDNAテンプレートが必要ないということです。基本的には新たな遺伝子コードをゼロから書き出すようなものです。詳細は[De novo合成](https://en.wikipedia.org/wiki/De_novo_synthesis)を参照してください。
[^8]: 映画『ジュラシック・ワールド』（2015年）では、宇宙旅行のアイデアが恐竜テーマパークの競争ビジネスとして簡単に言及されています。この映画は、オリジナルの『ジュラシック・パーク』から約22年後の事件を描いており、完全に稼働している恐竜テーマパーク、ジュラシック・ワールドが描かれています。宇宙テーマのアトラクションを提案するキャラクターは、人々が恐竜を見ることよりも宇宙旅行により興味があると指摘しています。このアイデアは、時間とともに社会の関心と優先事項が変わっていくことを反映しています。

{{< figure src="images/archaic-blue-planet.png" caption="Ill. 2 - 古代の青い惑星" >}}

## 科学の経済

すでに指摘したように、その開発段階でのエロヒム文明は、資源とエネルギーの不足に基づいた経済システムによってまだ支配されていた可能性があり、クレジットシステムが存在し、生産手段を最も適した者に割り当てていたと考えるのは合理的でしょう。また、遺伝子工学の実験研究を停止することに責任を持つ公衆の意見が、立法的であり、おそらく彼らの利益に合った行政的な力を持つことに十分な影響力を示していたことを知っています。_Rēs pūblica_、つまり人々の問題が考慮される共和制的要素を持つ政治システムも想定されます。

これら2つの前提が、21世紀の我々自身の経済的・政治的条件を大いに反映していることから、合成工学の研究開発を担当していた研究者たちは、準企業的社会機関（企業と呼ぶこともあるかもしれない）を代表して働いていたと推測することができます。その機関は、彼らの科学的洞察に伴って来る明るい頭脳と力から、かなりの可能性で利益を得ていたはずです。

そのような有望な研究がどのような経済的副作用を生み出したかを想像することは難しいです。遺伝子コードを逆工程する能力、つまり新たな遺伝子コードを書くことができるようになる、ということは現代のソフトウェアソースコードの作成と同じです。遺伝子コードを化学的なソース成分だけでコンパイルし統合する能力、つまり現在のようにソースコードをマシンコードに変換する能力。与えられた遺伝子セットから新しい特性を完全に理解し、模倣することは、現代の一部の技術魔術師がソースコードを読んで新しい機能のセットで機能リポジトリを拡張する方法を思いつくのとあまり変わりません。これらの技術魔術師、一般

## 科学の経済性

すでに指摘したように、その開発段階におけるエロヒム文明は、リソースとエネルギーの不足に基づく経済システムによって支配されていたと考えるのが合理的です。そこでは、信用システムが設けられ、最も適任の者に生産手段が配分されていたと思われます。また、遺伝子工学の実験研究を停止することになった公共の意見は、立法的であり、おそらく行政的な権力をもその側に傾けるほどの影響力を示していたと知られています。_Rēs pūblica_、つまり人々の事柄が考慮される共和制の要素を持つ政治システムも存在したと推測されます。

これら2つの仮定から、21世紀の私たち自身の経済的および政治的条件を大いに反映していますが、合成エンジニアリングの研究開発を担当していた研究者たちは、準企業的な社会機関（企業と呼んでもいいかもしれませんし、呼ばないかもしれません）のために働いていたと推測することができます。その機関は、その科学的洞察に伴う明るい頭脳と力を持っている可能性が高いでしょう。

そのような有望な研究がどのような経済的副作用を生み出したかを想像するだけでも驚きです。遺伝子コードをリバースエンジニアリングする能力は、ソフトウェアのソースコードを書くように新しい遺伝子コードを書くことができるほどまでに伸びています。化学的なソース成分だけで遺伝子コードをコンパイルし、統合する能力は、現在のようにソースコードを機械語に変換するのと同じです。解読された遺伝子のセットを用いて新しい特性を完全に理解し、模倣することは、現在のテクウィザードがソースコードを読み、新しい機能のセットで機能のリポジトリを拡張する方法を考案するのと似ています。これらのテクウィザードは、ソフトウェアエンジニアやソフトウェアアーキテクトとしてよく知られており、技術の限界を押し広げることで名を馳せており、それなりの生計を立てています。

この原則をデジタル計算装置で動作する機械語だけでなく、生物学的生命という機械にまで拡張すると、そこから推定できる可能性は目まぐるしいものとなります。あらゆる種類の製薬製品、あらゆる種類の疾患と生命短縮の苦難の治癒、寿命の延長、さらには死を超えた生命の保全が可能になるでしょう。エロヒム文明は、そのような技術の開発によって、自分たちだけの黄金時代に真に突入したと言えるでしょう。

その製品を消費し、それを購入する能力があるすべての人々の生活状況を改善するために責任を負っていた企業連合、知識と力の融合は、少なくとも注目に値すると言えるでしょう。遺伝子工学の進歩を可能にした者たちの遺産が、自由になった合成モンスターの創造につながったこと、その結果として大混乱が起きたことは、それ以上に注目に値し、その時代では高度に議論の的であった可能性があります。

それにもかかわらず、遺伝子工学の利益から生じた力の富は、エロヒム文明が宇宙探索の原因に資金と資源をどのように供給し、配分したかに直接影響を与えたと考えられます。これらの原因に共通する親和性は、同様のエージェント、つまり個人がこれらの原因の両方に貢献したという考えを強く支持しています。

{{< figure src="images/futuristic-city-with-tower.png" caption="図 3 - 先進的な都市景観" >}}

## 永遠の存在

ラエリアニズムの3つの基礎となる作品のうちの最初の1冊、[真実を告げる書]({{< relref "resources/the-book-which-tells-the-truth.md" >}})<sup>📖</sup>の終わりに、ヤハウェは自分が誰であり、何が彼をエロヒムの主要な代表者たらしめるのかを明らかにします：

> 最も古い、永遠の存在の評議会の議長は、25,000歳で、あなたの前にいるのが彼です。私はこれまでに25体の体を生きてきました、そして私はこの実験が成功裏に行われた最初の人間でした。それが私が永遠の存在の議長である理由です。私自身が地球上での生命の創造を指導しました。

そこにあります。ヤハウェは科学的進歩の果実を最初に享受した人でした。エロヒム文明は、科学的手段を通じて複数の体を持つことを可能にする技術を開発し、完全にした。したがって、この技術を彼らに適用したいと願う個体を事実上不死にすることができました。25,000年という蓄積された年齢を考えると、不死の技術の発明をモズの時代の前、つまり地球に到着する前に時期を定めることができます。

## 一部の要約

山羊座の時代は12の世界時代の1つで、紀元前21,810年に始まり、各世界時代と同様に2,160年間続きました。その時間の前に、エロヒムという地球外文明が地球に到着しました。彼らの遺伝子実験の一つが脱走してしまったという悲劇的な事件が発生し、それによってエロヒムの命が失われ、その分野の研究が彼らの故郷の惑星で停止してしまったことに動機付けられ、エロヒムは新たな星間のフロンティアを探し求めました。惑星間、星間探検を追求していた研究者たちは、最終的に地球、外惑星を遺伝子研究のフロンティアとして選びました。

地球での新たな外惑星フロンティアの設立は、世界時代の進行の歳差運動の時計仕掛けを動かします。エロヒムが地球に到着したことで、山羊座の時代の始まり（紀元前21,810年から紀元前19,650年）が始まりました。この時代は、遺伝子の実験が地球上で開始され、さまざまな種類の生物が繁栄し、多様化した初期の期間と考えることができます。その後の水瓶座の時代には、先進的な遺伝子工学が行われ、結果的に人間が生み出されました。
